\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\pagenumbering{roman}
\begin{document}
\begin{center}
    \Large{\textbf{LỜI CẢM ƠN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}
% Lời cảm ơn của sinh viên (SV) tới người yêu, gia đình, bạn bè, thầy cô, và chính bản thân mình vì đã chăm chỉ và quyết tâm thực hiện ĐATN để đạt kết quả tốt nhất, nên viết phần cảm ơn ngắn gọn, tránh dùng các từ sáo rỗng, giới hạn trong khoảng 100-150 từ.

Lời đầu tiên, tôi xin được gửi lời chào trân trọng và lời chúc sức khỏe đến thầy cô, và bạn bè đã đồng hành với tôi trong chạng đường dài học tập và nghiên cứu. 5 năm qua, tôi đã có những trải nghiệm thú vị và những kỉ niệm đẹp trong cuộc sống sinh viên. Cho dù có những khó khăn, thử thách, tôi vẫn luôn cố gắng hết mình để vượt qua và hoàn thành tốt nhiệm vụ được giao.

Trường Đại học Bách Khoa Hà Nội, ngôi trường mà tôi không bao giờ nghĩ mình có thể một ngày nhập học. Từ những buổi hướng nghiệp, những buổi giới thiệu về các ngành của trường, tôi đã định hình trong mình những ước muốn, dự định tương lai trong sự nghiệp. Bắt đầu là những lớp học vỡ lòng ngành Công nghệ thông tin, đến những bài giảng lý thuyết chuyên sâu trong thiết kế hệ thống, tôi không nghĩ rằng sức mạnh đến từ thế giới số 1 và 0 này đã đang và sẽ định hình thế giới như thế nào. Tôi đã học được cách tự học, cách tự nghiên cứu và cách giải quyết vấn đề mà chính tôi không nghĩ mình làm được hồi còn là học sinh.

Tôi cũng đã có cơ hội được tiếp xúc với những người bạn tài năng, đồng hành cùng tôi trên giảng đường và ngoài sự nghiệp học tập. Được làm việc nhóm, học cách trao đổi và khám phá những điều mới mẻ trong bản thân. Tôi cũng muốn gửi lời cảm ơn chân thành đến gia đình, những người đã luôn đồng hành cùng tôi trong suốt quãng đường dài học tập. Gửi lời cảm ơn đến thầy cô, những người đã truyền đạt cho tôi những kiến thức quý báu trong suốt quãng đường học tập.

Đặc biệt trong suốt thời gian này, tôi đã nhận được sự giúp đỡ nhiệt tình và tận tâm của thầy Đỗ Quốc Huy. Thầy đã hướng dẫn tôi trong suốt quá trình thực hiện đồ án tốt nghiệp. Thầy gợi ý cho tôi những chi tiết cần thiết, những điều cần phải chú ý để đạt được kết quả tốt nhất. Và cũng trong thời gian quý báu này mà tôi học được thêm nhiều kiến thức mới, cũng như tổng kết lại và lần đầu tiên hoàn thiện một sản phẩm thực tế.

Một lần nữa, cảm ơn mọi người vì đã luôn đồng hành cạnh bên. Tôi biết mình không thể thành công một mình và rất biết ơn sự hiện diện quý giá này của tất cả mọi người.

\raggedleft Tôi xin chân thành cảm ơn!

\end{document}